【南泡武漢肺炎大爆發有原因】BBC：香港城大學生在韓國大學戴口罩 被韓國教授趕出課室

大

在南韓留學或工作的華人為數不少，有正在南韓的香港交流生接受BBC中文網訪問時表示，曾因配戴口罩而被要求離開課室。

就讀於香港城市大學的譚小姐現正在韓國成均館大學交流，她與罵口罩上課，韓籍教授要求她們脫下口罩，兩人拒絕後被請出課室。

譚小姐講述當時情況：「我朋友告訴他（教授）是香港政府呼籲我們外出時戴上口罩。但教授指不戴口罩是「他的規矩」。又說『如果你們的政府這樣要求，數年前韓國人也曾受沙士威脅，而你的國家就是源頭！不要把敏感情緒帶來韓國！』」

譚小姐指她們曾向韓國校方反映事件，獲得回應解釋指韓國有部份教授認為學生配戴口罩上課是不禮貌的行為，但校方會跟進事件。

BBC中文網記者亦致電事發的成均館大學，其對外宣傳部發言人表示周一兩位學生和該名教授再次見面，雙方已化解矛盾。問及兩位學生已安排周三離開韓國而未能參加期末考試，校方指此舉不會對她們在韓國的學習造成負面影響。

另一在梨花女子大學交流的香港中文大學學生方先生接受BBC中文網訪問時表示，該校並無類似事件。他指自己並沒打算提早離開，但身邊朋友就有此打算，但機票卻很難更改出發日期。他又指其家人本來打算六月下旬來韓探望他及旅遊，但現時已決定轉去別處。

來自寧波的張先生目前在韓國工作，被BBC中文網記者問及他對韓國防疫工作的意見時指：」和中國相比，我覺得韓國在疫情爆發之初有點懈怠，但從本周開始有很大的加強與改善。「

被問到個人防疫措施，譚小姐與方先生皆表示會盡量減少外出，外出時必定佩戴口罩。譚小姐更指會經常使用隨身攜帶的消毒洗手液。

這是2015年的回帶

但反映出韓國去到教授級數都係智力低下

武漢肺炎大爆發係抵南韓死的

雖然港共係廢的, 但香港民間抗疫係NO.1

個教授話香港係源頭就知係廢老

完美體現陳雲嗰種「如果你唔去驗HIV你就唔會有AIDS」嘅精神
大佬呀，個病毒係唔會理你有冇「恐慌」㗎

好記得呢單舊聞，韓國都係勁多廢老
果時沙士仲話自己因為食泡菜、所以疫情唔嚴重而沾沾自喜

另一在梨花女子大學交流的香港中文大學學生方先生

Agger
好彩大家衛生意識高
同埋有好多有心人搜羅口罩同消毒用品比市民
香港人撐住

在梨花女子大學交流的香港中文大學學生方先生

你的觀察力真敏銳

原來可以交流以為女人先得

回力鏢飛左5年要到了

希望個南泡仆街教授中武漢肺炎死
咁就係真正回力鏢

南韓新增60人確診新型肺炎 累計893宗

其實重點係大學課堂點解有權因為自己不喜歡就趕人走

不過香港都有班只會理隔離營食物好唔好味,警暴唔理, 疫情都唔理的垃圾港豬

可能香港大學女生比較斯文啦

我個人就比較爛仔既

我就肯定會同條教授開火

「我交咗學費, 比咗錢, 點解要走？ 你係咪即場回水？」

韓國同支那其實差唔多

韓星樣靚女任揀

大學時期D女未整容架
好樣衰的

shitty又衝出國際

泡狗不願面對

係南韓或者韓國唔係南泡

想做 相中兩個入面是但一個既男朋友